遊客玩滑翔傘無扣安全不得不帶 「我為生命堅持」

外國一名Youtuber到瑞士旅遊時玩滑翔傘，怎料他的飛行員忘記為他扣上安全帶，他要用力握緊扶手「半天吊」逾2分鐘始成功着陸，手腕及二頭肌受傷，他把這次演變成「接近死亡經歷」的滑翔傘體驗上載，看得人膽顫心驚。

戴上白色頭盔的古爾斯基(Chris Gursky)與飛行員在逾1200米山崖起飛，片段可見當時只有飛行員的安全帶緊繫滑翔傘，而他的安全帶沒有扣上滑翔傘，但兩人懵然不知，起飛後不久才驚覺出事。飛行員欲立即降落，但滑翔傘不受控制。

從影片看到，古爾斯基一手捉緊扶手，一手緊抱飛行員，他一直搖擺不定，飛行員亦盡力捉緊他。約1分鐘後他開始乏力，緊抱飛行員的手下滑，最後只能抓緊飛行員腳部，待滑翔傘接近草地時鬆手落地；他的二頭肌腱撕裂及遠端橈骨骨折要做手術。

不過古爾斯基沒有因而被嚇怕，他坦言會再體驗滑翔：「這2分14秒，我不得不為我的生命堅持！着陸的過程很艱難，但我活着講述這經歷。」他亦感謝飛行員盡力幫他，「雖然飛行員犯上嚴重錯誤，他沒有將我緊繫上滑翔傘，但他竭盡所能讓我盡快着陸，同時一手捉住我的保護帶，一手飛行滑翔」；不過有人指這名飛行員應終身被禁滑翔。

史上最刺激滑翔傘，沒有之一

沒你老母臭閪之一

諗起之前外國YouTuber 拎條螺絲玩過山車

做乜9，蝗語黎既咩

挑你機

明知故問

重有不服來辯

呢個真係唔知 ，蝗語無處不在

痴撚線公司

去韓國一個海灘有班中坑自己係到玩唔知咩降傘
係地下拉一拉就飛左上天幾十層樓，再拉一拉又降落返沙灘，佢地無咩表情，好似習以為常咁